病人器官衰竭亡 家屬疑延誤治療

【Now新聞台】一名21歲女病人因心臟不適送往瑪嘉烈醫院治理，三星期後器官功能衰竭病逝，家屬懷疑病人入院初期院方延誤治療。

21歲女病人蘇潔茵今年一月初突然嘔吐、呼吸困難及心臟不適，送往瑪嘉烈醫院治理，當時被驗出心臟酵素超出正常指標接近50倍，而心電圖亦出現異常。

家屬指醫護人員當時無即時用藥，而病人一度心跳停頓，要裝置人工心肺並搶救。她在送院22小時後，才注射第一劑抗生素。病人留院三星期後器官功能衰竭病逝。個案已轉交死因庭跟進。

家屬質疑醫護人員在病人入院初期延誤治療。

咁屋企人認為要用咩藥？
自己識醫

越黎越多呢啲新聞 多得傳媒無醫學知識就報

同認 暫時只得家人果邊既講法

未知咩病就未用藥住架啦，唔通亂鳩比藥咩，啲家屬真係好撚on9

（中港融合後）越黎越多醫疔事故出現，多得中共養班5毛撲出黎消毒維穩

你咪其中之一囉，繁體字都未學識

個呀媽係新移民

岩岩睇tvb個阿媽喊得好淒涼

緊係啦 白頭人送黑頭人 又唔知咩事

呢d野好睇醫生夠唔夠經驗新醫生多數第驗血報告先用藥

香港醫療資源緊絀，醫護人員又辛苦，好多都做到盲目晒，冇咁落力/做錯事都唔出奇。btw 如果唔係流晒血，明顯好嚴重果d傷者/病人，跟車d救護員係慢慢黎，完全唔急，拖好耐先送院，利申親身經歷。

靠公立醫院就自求多福啦

救護車唔係的士 救護員會做完 treatment 先開車 因為一開左車就咩都做唔到

依加d菌愈黎愈勁 醫護人員都唔知會咁勁
醫唔返就賴落d醫護人員
咩都有風險 無人可以100%肯定醫得返
只可以話個死者唔好彩

係 未檢查只可以開啲大包圍既藥
又要空肚 又要等再檢查好多野先知道咩事
等得黎已經惡化左

5毛唔回醫療資源緊絀我回你

資源少 --> 醫護人員供不應求
距離 塞紅包先有得早D有得醫／密D過黎睇 + 乜都打點滴 日子不遠

不過心臟出現急症唔應該用藥救命先，之後先諗咩問題咩？
如果仲慢慢諗問題，個病人唔會因為咁就釘左？
就算用完藥釘左，都唔關醫生事啊，病人命該如此，起碼醫生都在早期積極救治過，而唔係由得佢到最後一刻先救唔返。

器官衰竭可唔可以捐器官架？

講就易

講到入醫院就寫包單一定醫得好咁

你都戇鳩
解釋都廢撚事
藥藥藥 食撚晒所有藥好無？

見佢話開頭維生指數正常
所以應該搵下個cause先

早上只係嘔吐 夜晚就icy

MI靠瀨抗生素做乜

驗血報告發現，病人白血球指數及心臟肌鈣蛋白等數值異常，病人亦出現昏亂情況。

醫生其後臨床診斷病人可能心肌炎及細菌感染，病人的情況也持續惡化，最終於同月26日死亡。

佢唔好彩
Myocarditis
差得快

啱啱查左啲資料話第一時間要用利尿藥，唔知有冇錯，請巴打指教

Viral myocarditis
用antibiotic 幾快都無用啦
都係得supportive treatment
Mortality 根本好高

啲家屬乜鳩都屌左醫護人員先 越黎越似大陸

好多人都覺得食藥/做手術先=treatment
檢查 抽血 留野化驗果啲做完冇好轉既就唔算

咁調番轉佢地都可以話啲醫護人員似中國 唔收錢唔做野
所以先要等調查再澄清

其實陰謀d咁講，會唔會係政府故意咁做，營造到人手不足，然後大條道理咁放大陸醫生黎香港

醫療人手短缺多得深圳間野啦，又要搵香港醫生上去幫手撐場，香港就猛放人口入黎，全部都係支那因素

邊到講viral?

?

就算用完藥釘左，都唔關醫生事啊 <- 你依個概念錯得好緊要

同埋佢一入院維生指數正常，安排左驗呢樣果樣 ，要時間先出到result

係乜都唔知+維生指數正常既情況之下 不如由你教醫生開咩藥好?

送院22小時後才注射第一劑抗生素 ，都未至於好離譜 ，你估醫院剩係得你一個病人一個急症咩

BTW MI 導致Heart failure，雖然你的確可以話利尿藥對Heart failure有幫助，但唔等於佢醫到MI

後生仔中myocarditis其實都預左...

佢會唔會分分鐘係hiv 帶菌者

21歲女
有無medic撚可以解釋下點解會咁嚴重

吓你會唔會敏感左少少
重點係21歲 咁後生就出事

今時今日既香港咩都可能發生

雖然公立醫院係好濕鳩
但係唔好次次有人死都話係醫療事故啦
醫院唔係萬能 唔包生仔
唔包死都救番生

仆街香港政府
年年cut 醫療開支

Thanks,咁如果用左利尿藥呢啲對Heart failure有幫助嘅藥會唔會減低佢嘅死亡率？

後生中MI先易死 你可以google下

唔覺得會 因為佢都無醫到MI
出水痘發燒之後你食退燒藥 代唔代表醫水痘?

二年前我都係咁
現在好在冇事 留院觀察住左兩日

其實醫生冇嘢好做因為器官衰竭。。。

無醫到myocarditis 先岩

都係唔9up咁多廢事比人屌

港豬只要事情發展唔合佢地心意
就一味屌鳩人地錯架啦

聽口音都知佢以為呢到係大陸啦

屌你都on99
入醫包救到咩
醫唔番 醫生有罪？

日日咁多人死 個個都醫唔番嫁啦
唔通日日記者會咩

醫生都未知咩病 撚知落咩藥咩 屌
都on99

On9 你估係大陸咩

幾頁都無人屌你條仆街？
垃圾支那人concept

呢樣野話比你地聽 有乜事入私院

我都試過心臟酵素超標個陣心口痛入去廣華睇個醫生剩係抽血無做心電圖之後話我胃痛第二日都係好痛之後去左將軍澳醫院一照心電圖就比人送左上病房，不過d醫生係開消炎藥比我，唔係抗生素食左兩日藥就無痛過，住左4日就出院
而家望到呢篇新聞都覺得自己好好彩

唔係慢而係多

中國化

多系原因
慢繫結果

香港人愈來愈多，一日百五個
邊做得切

係邊種myocarditis？google 過可以有7成死亡率喎！

屌你講緊抗生素呀而家

用抗生素即係有菌，點捐?

其實條女係醫院入面捱左三個禮拜
如果係兩三日即死都仲可以話可能安排不當